純討論：5G技術，好似好勁，不過最後一定失望。

5Gの特長は以下の3つ。
高速・大容量
低遅延
多接続

5Gは下りで20Gbps（理論値）の転送が可能で、4G LTEの最大速度である1Gbpsの20倍にあたるスピードを出すことができる。ユーザーが体感する実効速度でも、既存の4G LTE（30Mbps程度／電波状況による）の100倍は出るという。

5G最高去到20Gbps, 4G最高速可以去到1Gbps，現在大部人都只係行到30Mbps. 當5G可以行到4G20倍速度。都只係600Mbps 都唔夠802.11ac快 6.9Gbps。

任何人文盲白癡弱智唔算醜，自己仆出黎柒俾世界知呢下先最仆街囉！！！

你咁叻，教下我。5G可以有點突破法？

我覺得最大問題係要裝好多發射站

點敢吖，淨係見你用Wifi同5G比已經知你係蝈寶級專家啦！！！

5g需要更多發射站， 住頂樓的人gg

如果wifi可以一路行都收到就正

用wifi比有咩咁奇，呢個現在係暫時，最快無線傳送速度。而且非常穩定。用光纖比就話奇怪。
另外我寫明純討論，你咪衝出來認威啦。大個仔啦。

落場大雨已經可以收皮

其實係wimax都可以行到700Mbps

係香港4g都咁多盲點 5g等食屎

連台灣都放棄左啦

純討論，點解5G咁勁美帝自己都唔大搞，反而強國搞？

所以我覺得純做新聞，根本係唔實際。
講咩5G來自動行車，根本Tesla無5G都run得好好。行車唔係靠internet，無5G咪撞車？所以根本雷聲大…

日本重玩緊。

勸你至少學識點係支那GOOGLE，再學下乜野叫latency再出黎乞啦5毛狗！！！

4G都左好似有run10年。

重要因為高頻，要多d能量去穿牆。
再加4G
再加數碼電視

但係已經收左皮啦嘛

佢本身個idea好似係所有車on grid
咁就全部auto drive，唔會咁易出意外
不過如果全部車都好似tesla咁內置我覺得都幾好

無知真可怕

低延遲，鬼唔知咩？
咪認威啦，我講緊實際呀？
4G 夠話行到1Gbps，
你run下speedtest行到幾多呀？
成個世界唔打風唔落雨，
唔用電波。比你純run5G呀？

Btw我係日本住喎。

諾基亞同愛立信都搞緊5G。

咪玩啦 玩auto drive?
根本民智未開發
上面仲有冇話wifi會有問題穿牆射死人
你仲玩auto drive?
叫政府比筆錢
洗腦又好 勞改又好
谷起民智先啦
未來世界一定比呢班冷坦搞彎

呢個要所有車廠合作，再加政府要禁現行車行駛。難度好高。當然如果做到真係好勁。可以100%道路使用。

現今所有玩auto drive車廠
都唔係玩全城自動行駕嫁
反而係用車內cpu+鏡頭去偵測唔同物件去作出反應

係呀！好似我之前睇tesla點係行緊百幾km，避開跳出來的鹿，根本係cpu同sensor反應。等5G去server來回一次，我覺得應該係搞笑。

當你有巨大既量變就會導致質變, 你諗唔到點應用自然會有班叻人諗到, 然後佢地就會賺錢

試諗下手機game係點黎, 如果得2G玩條撚咩
唔好咁井底啦

cloud gaming

我都信會變好，但唔會好似大陸講到會影響世界，第三次工業革命。影響世界硬件係光纖，無光纖Internet都係大學內連網。不過都無吹到第三次工業革命。

2g根本慢到想上網查少少野都做唔到
點比
前排咪又係吹2k 4k好勁
結果依家大部分應用都仲係1080

依家4g就真係突破 起碼出街睇到波
打機都做到
但問題唔係有幾快
其實大把人屋企都係100mbps
點解電話就要繼續追最高數字
但從來無人諗過fix 穩定性
有穩定100mbps 實用過你係特定條件先快

d新技術都係建基係個5G網鋪好
但到實際民用到就有排啦
由得佢地消錢慢慢浸d新野出黎

唔係infrared最快咩

5G時代

等如當年 56k電話線 轉 光籤上網

其實我真係好怕d人，睇左幾篇網上文章就周圍笑人無知。連討論都唔識，自我中心的人真可怕。

相信鬼佬軍方用緊，但係發現5G仲有好多問題，研究緊點解決。民用都可能要等一段時間。
支那就可能掟左一大舊錢請左某d 鬼佬專家，就咁話okay 左。
膽又生毛，自己地方都未有，未完善，就同歐洲果邊話幫你整。

5G最後都會限制，係基站的頻寬。

根本唔同層次，
5G時代，只係3G升4G.

負評畀內文

同意 其實而家好多都係大陸吹奏 黎推高某d股根本未實用

等睇56k圖

你明我講咩啦。

係我地眼中你同呢條撚樣冇乜分別

問題係依家支那整既5G....
同你以前鬼佬整既56k ...
你會比較信邊個? 邊個安全d?

巨型微波爐
唁使等全球暖化，大家d 細胞已經被叮熟

通常你呢 d都係識少少扮大袋
真係識既唔會咁撚串

5G係好
但係落起中國人手上就變成一種共軍監控武器

極速同步全面封鎖反動分子

到你真係有質地識判我識幾多，先再仆出黎柒啦好冇？？？

中國真係搞到就世界變啦, 一路提5g 打飛機打到而家 一樣實質野都做唔到出黎

我就唔覺5g 有咩咁巴閉 , 3g 上4g 果陣又唔見人狂吹到上天?

人地英美航空母艦都做到出黎 支那到而家都仲係一架都研發唔到出黎 介要同蘇聯買二手黎改裝 而家一樣垃圾5g 就打到成地都係精

吹就天下無敵 做就無能為力

理論速度同實際速度

信得支那領先5G嘅都已經柒左先啦！！！

依家5G速度係理論上實際係做唔到光纖就真係咁既速度

起咁多發射站，無線電波咁射法頭係咪會爆

你有水晶球咩 你撚知將來發生乜事呀先知
科技發展邊有咁撚易估 有人想炒概念cap水唔代表樣野本身無價值

30 MB都冇無限PLAN
可能睇一日片就會破產

進入5G智慧城市了
香港人仍然都要迫豬車返工放工
最值得慶幸就係可以 晚上在office OT既時候用5G睇英超

我到依家都唔知5G 究竟有咩用

你呢隻自稱美國IEG既5毛居然敢咁講，葛博士嘅校友？？？

順便簡單一句教下成班小學雞同支毛啦，5G嘅突破處係Latency同BandwidthEfficency，唔識就自己倫下基本再出黎乞啦仆街！！！

最主要吹緊快4G，20倍速度。
低延遲，自動導航，無人駕駛。
大數據零行車間距，100%道路使用。
第三次工業革命咁上下。

然後係中國5G科技領先全球，
國家被打壓咁上下。

3G 出嗰時
你都無諗過今日係用緊4G啦

科技係會進步

如果好似啲人咁講用基站數去實現低延遲
咁其實4G 都做到？

個乜撚野9錢1心
我先唔理你乜柒立場
你色盲定老花呀仆街
打字唔加特效駛死咩
睇電影都無咁閪多特效啦屌你老母

另外你唔撚駛覆我 block9咗你個老花仔
睇唔到你覆

多站主要因為5G波長比4G短好多，功耗更低！！亦所以預計咁會更慳電！！！

你咪當2000年頭科網爆破咁囉
想當年果堆概念 要implement 得好 都要等十幾年後既今日先做到

拿 而家催升完一輪就跌到仆街 之後買返等十年 就變價值投資架喇

從技術標準的角度看，按照ITU的定義，靜態傳輸速率達到1Gbps

唔知你係咪用限速plan 如果唔係你而家拎部手機出黎測速 睇下幾多?

所以咁我先出奇有隻自稱美帝IEG嘅居然會話5G冇用囉！！！

稍為識字都知，每個G既升級最最主要係解決Bandwidth塞車問題，依家4G人多跌速rootcause正正係Efficency差問題，5G行高頻再加上更新數碼軟硬科技只係基本解決Step1囉！！

要民用 最少十幾年後

咁你錯喎，香港咁上下面積密度地方，其實今日已經隨時軟硬手機都齊備上得囉！！！

係呀
越多基站咪越貴
住頂樓越快有 can 囉

5g 而家係搶order phase, 班salse 當然有大吹大。

你做好復活節假功課再教你，乖乖下！！！

一句講中國狂推5G 因為佢地唔使理 cost 唔 cost efficient
錢印出黎就有

你支文閱讀合格過未？？？我寫乜你識睇至出黎乞啦！！！

我冇乜見識，不過20歲前已經去過歐亞美澳洲，包括全球7大國家咁囉！！！

"錢印出黎就有"只係假象旨在買時間(兼過水濕腳！)，你估佢係美金呀！！

成個post都好撚癲諗住入黎學野點知睇左4頁
都係紅字加大

無計，有個精神病人入左來，夢遊全世界，住青山幾年以為入左MIT. 所以幾時都話，港共對精神病人支援不足。

共狗對你呢隻蝈寶好就夠啦，可以將5G同Wifi比！！！

你估5g既問題真係已經解決左咩

2g 基本上load 圖勁慢
3g影片都會lag
4g 睇影片好流暢

但好多時server唔係香港
始終會有出海慢的問題

光纖上網 好似好勁好

歐美出得街既我絕對信得過，支那呢就免啦！！！！

搭地鐵睇連登純文字po唔斷線先算啦

5G 俾人玩IoT 同好多application ar...

真心, 吹水呃fund多, 真係實用既, 你而家屋企都用緊la.

仲有loT即係每件野都要加clips同跟software, 結果就係原本一件用開既野, 但要賣貴幾倍, 但software永遠得v1.0, 之後斷尾無update.

邊有公司肯無限support? 一係又要再買過件新. 你話application smart phone update. 但要課金制DLC. Game item就話有人比錢者. whatsapp 收幾蚊一年都仆街la.

成件事個business model就違反人性. 唔係得唔得既問題.

唔好話5G
依家4G你唔好彩
係間鋪有死位都收唔到

要用番3G

家用黎講唔會好大分別

你話你同條用56k上網就夠既人有咩分別
根本就係睇唔起新技術帶到既突破

未到一個成熟推動嘅時候
5G技術要係一個科技設備齊全嘅環境下先可以用得淋漓盡致，例如係地區科學園/科技公司地區
但將成套系統放係一個城市係超難，發射站/電子產品/網絡商調整好多問題仲未完全解決

呢個post即顯原來好撚多巴絲同廢老一樣科技文盲，哎！！

淨係知道月費應該好撚貴, 要多發射站成本自然落去個用戶度

最近幾個禮拜都有人開5g討論
之前我都仲會解釋吓乜嘢叫5g
發現好似對牛彈琴咁 短視繼續短視 無知繼續無知
本身打左幾大段打算同你地講吓
諗諗吓都係返工算 無謂嘥口水
反正過一排又有新po討論又又重新解釋

利申 ： Master of Communication Engineering 分別同學有係MKT丶Qualcomm丶NOVATEK到做

到底真係突破定over estimate, 5G真係睇唔到有乜brake through.

同block chain一樣, 係某d local scope係好有用, 但大環境revolution? sorry lo. 唔係.

對一般用家黎講5G真係冇撚用

技術同爆破點係需要時間
Block chain呢樣野老實講佢本質係有爆發點
係環境因素阻外左

笑左！！！

真心諗唔到consumer market 點用5g
依家睇片1080 4g都已經順到癲 佢地有無market 過5g可以有咩用對消費者

事實上，無論4G，5G定WIFI，都有分開高頻同低頻
低頻個穿透力會好啲，高頻速度高啲，兩種頻譜互補

香港好多電訊商得高頻頻譜就自稱有4G，而且正常用家又唔會慢慢同你check頻譜

咪就係網絡限制左娛樂既維度
2d 既娛樂都有好大改進空間
4g network bandwidth 問題仲係好嚴重

樓豬啲所謂嘅論點真係柒到唔敢睇

簡單如remote robotics, eg. 遙控手術之類，好多都要好短latency至實現到！！！

有文盲話睇片乜鳩4G都做到啦，快D咪得囉，咁你仲唔快D改裝架單車做林寶？

46kbps已經足夠.jpg

稱唔上叫論點
極其量叫有立場但無理據可言
好難想像真人係毒到點

如果地鐵轉晒5G應該都夠玩

5G普及後，好可能好多人唔再需要鋪線加Router添！！！

Sor 想問下娛樂方面有咩係要5g先做到

你覺得頂樓有用咩
之前有研究話要每條燈柱裝

師兄講緊consumer market 喎，呢樣野無consumer market backup 點會成到事同普及

4K以上嘅VR，尤其TimeCritical互動應用！！！

5G要多發射站
非市區仲做唔做到？

全港覆蓋率有冇人知目標係幾多？

當年3G嘅Vcall你有冇跌過錢玩？？？今日Vcon你會用佢定Facetime之類呢？？？

樓主平時出開街玩vr?

VR原來淨係要黎玩？？？

做好復活節功課再教你下DeeDee！！！

契哥介唔介意講一兩個要用mobile cellular data 既vr 例子

問題咪就係你班engine 佬吹到天花龍鳳都好
最後咪又係金融佬去控制發展

呢樣真
解釋完 現有4G 問題再講5G
佢地最終得出既結論 係供應商都係垃圾

佢打錯字定咩有同學起邊到到做都關佢事要利申咁癲？

契弟你仲靠拉線乞食架？？？好抗拒NearFuture全無線Connected咁喎！！！

巴打 想知更多 介唔介意分享

跟本行出去睇吓之前幾個討論就會知道目前5G做到乜又做唔到乜 點解要發展5G 點解要放落手機到
未來會點發展 偏偏有人乜都唔睇直接提出一堆高見
如果你地諗到 工程師會諗唔到？
直接將4G果套放係5G到仲on9 唔同世代都有得比較

NSA轉SA要時間

期待中⋯

想知smart city, ai development
會唔會隨住5g 會唔會有突破性發展
真心想了解多d

5G有sub6有high band，唔明班傻鳩話冇用到底有冇睇過details
不用睇下HKT同HTCL有冇心加站仲好啦

有無心 加站
同加唔加到 2回事

香港 投訴撚咁多
加左拆返成日都有

因為強國用成個國家資源搞5g做科技武器
美國企業係真係私人企業搞

香港人口密，每個基話既用戶數大，會塞車

cover唔夠，因為商家佬問題，大廈唔比加裝天線 etc

當個operator仲有鋪緊FE唔係GE去4G BBU
仲講乜鬼5G?

所有野都係睇住盤數
理得你咩G 都好，冇人開善堂蝕住做
你睇爛橙幾多年先番身

事實就係3仔窮到燶
p仔半乞米但要保龍頭
CM水浸想搶大佬
SM唔拖唔水

目前5G 手機ic設計黎講
高通>華為>MKT>>Novatek
不過如果用IOT角度去睇 上面幾間全部都唔達標
目前IOT應用得最好係台積電 上面幾間都有合作去幫手解決IOT自動化問題
目前最大問題係以個體ic/ip/cpu呢講 全部運算能力太低 所以冇辦法做到一啲複雜性比較高嘅事
為左解決呢個問題 大部分公司都發展緊雲端控制
所以如果你打開台灣104之類嘅人力銀行
你會見到一堆大廠請AI/IOT/全端工程師
由佢地請乜人可以簡單推論出佢地想做乜/發展成點

不過大路技能樹通常如下
AI>雲端運算>5G>IOT = 簡單自動化工廠
AI>分散並行運算>5G>IOT = 高階
而上面前兩步目前為止發展得都算幾好
已經有少少未來感覺 不過分散並行運算目前敗點係個體能力不足 所以cpu能力要先上升到一定水準

而5G係入面主要原因係個體之間溝通個延遲要夠低
速度要夠快 如果唔係雲端計完比完指令之後全部會lag 一下都會死 所以個流程大慨要求係

生產端（執行指令/接收指令）
計算端（規劃下一步/發送指令）

又或者

生產端（規劃下一步/執行指令/發送下一步指令/接受指令）

成個流程叫IOT 係台灣某啲大廠已經有幾條線實驗緊 個feel有少少似回到未來

而成個5G完全推到民生 可能仲要幾年時間
主要原因係目前民生硬件未跟得上丶5G未成熟丶未有需求

不過可以估到過幾年之後會發展出乜
1.VR/AR正式流行 手機性能開始跟得上5G速度
2.基地台正式消失 萬物聯網
3.石化燃料車停產、電動車普及同時車聯網正式出現
4.通訊頻譜大幅增加 電信商再冇辨法壟斷
5.個人AI應用開始

5G<4G<3G<2G<…<56k

好似 NASA 咁大把外星科技project, 但無budget 開唔到工

NFC 本身大把applications, 但今時今日仲有電話廠為慳錢唔裝NFC chip.

5G tech 唔使舖線做到wireless G. 級bandwith.係好勁鬼唔知。但實際go live 行到幾遠。無人比錢咪又係收皮。

理想同現實。

結果因為舖線平同穩定，大家繼續睇住荷包用cable.

仲有石化燃料車停產真係諗多左啦。

目前自動駕駛嘅AI只可以防止自己撞人
人地撞你未必可以反應到

如果未來全部車都係只考慮自己 唔同廠用唔同系統
雖然可以減低意外率 不過因為系統唔同 所以政府交通系統未必可以顧及到 因爲意外率下降 流量就一定會增加
用舊系統去管理高流量一定唔可行
而政府為左統一系統 一定會逼車廠跟規矩行
而個規矩就係一切以政府個系統作準 自己個系統只可以幫手比意見政府判斷交通 呢個就係車聯網

至少台灣已經宣佈未來會停產 所以好難講

當個BBU仲用緊FE轉GE手指入fiber port的時候

你似乎仲未肯跳出現時規範去諗科技

其實我上面說明可能仲未夠清楚
因為未來我可能會跳去車廠做 所以都會研究下

詳細可以睇佢

岩岩望左eff果度
dl好似比4g double
upload果邊先分別大

但eff double左者
人用量都會多左嘅 唔見得好解決到呢個問題

你話廠/生產果邊
間廠我嘅 我自己舖lan cable+wifi 搞個intranet唔好
做咩我d生產嘢要由office 經network射出街 再經5g去間廠度落指令

定你想我起新廠果陣 call埋network provider 響廠附近起幾支5g signal發射塔

vr/ar 流行同5g無關架bor
呢加係content/吸引力不足 唔係device bandwidth不足bor
你響屋企都玩到vr架wor htc都有隻wireless版
雖然好似bandwidth 都唔係好夠 (高res+高fps之下)
不過又係果個問題 當你d嘢唔係local 計 全部cloud ser計
都係要經internet
響屋企玩點解唔用wifi?
響街玩先要5g者 玩一陣都用你幾g data 邊個玩
定你當個個都響街玩Summer lesson

5g唔係唔好 但一數到錢問題就變左有dd雞肋
起基站5g要比4g多 但一棟大廈同佢地deal 租位起個站幾多錢
d錢要消費者埋單架
你講果5點
我覺得1/3/4 唔會係短期內做到嘅事
1.就算流行 都唔一定關5g事
3.以呢加d車廠步伐/d人換車速度 有撚排
4.一開始講左

愈睇文愈見打手出沒Feel！！！！

係咪有邊幾間Provider計錯回本數冇數圍，夾埋要拖多十年八載整靚盤數呢？？？

三大家族？？？？

愈睇文愈見打手出沒Feel！！！！

係咪有邊幾間Provider計錯4G／4.5G回本數冇數圍，夾埋用舊機器平機器捱多十年八載整靚盤數至換代呢？？？

三大家族？？？？

有關IOT可以睇佢

VR/AR果邊其實HTC算係失敗
而且係連wifi情況下 VR如果lag一下或者跌FPS
玩家都會有嚴重噁吐感 加上如果手機性能跟得上
玩VR/AR就唔再一定要連電腦玩 絕對會係手機方便好多

而工廠端如果用wifi 一間廠可能已經有接近百萬件item 請問有咩WiFi 或者網路可以承受到而唔lag

當佢可以承受 咁serv又點處理到而又唔lag?
所以一定要用雲端 不過我呢到講嘅係內部連網
就算係雲端 都一定會係網內 5G係入面只係一個協定 唔會連出去

而5g之所以做到低延遲 全靠跳頻技術
所以可能係工廠端會獨佔某幾段頻譜

唔好話未來 我用公司電腦都冇可能連外網

有關IOT 可以睇wiki

htc果隻好似係fps唔夠定res唔夠
同埋local compute power都唔別係事實

聽講果陣d人仲話最好vr顯示設備係 sony xzp個4k mon
當然都係唔可以real time
但我都唔認為呢度會係5g 有利的地方
even我當你手機插個頭盔係大家都接受而末來d vr game係會用cloud ser去compute 然後經internet去比content user
點解屋企有wifi唔用用5g 錢多無訂洗 個個無限plan
至於響街度......個頭盔你帶埋我果份

工廠果度
你唔會每一個sensor都一個ip架
你d動作呀 卡呢卡喇 係會一部機做單位
而一部機之下十幾廿個sensor
絕對無問題wor 你唔會有十幾萬部機掛....

intranet地舖5g 如果科技樹真係咁發展
我相信到時連個工廠worker都係李家誠級咁有錢
現階段睇有線為主network+lora/zigbee/wifi 果邊去會合乎成本d
你講果個唔係唔好 但理論性左d lor
無考慮$$$$$$問題
even真係發生 我估起碼10年之後

大廠一條生產線就已經有接近十萬個item
Item可能係鏡頭 sensor 手臂 而的確要每個item各自一個ip 所以先會需要IPV6

一句到尾，人地鬼佬都未普及，點會輪到支那變左龍頭阿哥....
支那仲要搶單幫人地舖5G network...
最匪夷所思係自己地頭都未整好基建，
只係得個支付寶微訊，有幾個好似大富翁錢既人民幣臭錢，
出入做生意仲要靠走資 , 市民生活個個水深火熱.
都好意思同鬼佬講，我華為好掂勁過你地....
好似d kai 仔做gym 推兩下胸，就同人講大隻左，
去同鬼佬比賽....

又到lunch time
唔講咁多 各位再見

現在科技都可以解決到嘅
升級都唔會咁快
再者搵it9去搞network 點睇都易過搵mobile network company去搞自設5g
同埋你唔大到咁上下都唔去到你講果個extreme case
你係要去到每一個sensor都要獨立ip wor
其實 你一隻arm 有10個sensor 其實你可以用一個control board 控制10個sensor 而果個board再連internet 已經reduce到得番1粒ip就夠serve

但大廠有無咁多先

你要問兒登狗, 全世界都係得兒登吹奏5g架咋

都唔會係得5g先做到呢件事

其實你手機要咁快上網有咩用....?
當然快左係好，但係你個數據用量，同一個價錢會唔會跟住加先...?
最多你話打機會順d.
如果你youtube睇片果d, 你依家都係load片快過睇片架啦。除非你較到好高畫質，但係你個流量又大左姐

兒登弱智嚇撚死人, 你知唔知自動導航用緊咩bandwidth up down

搞cloud既都唔會同你講cloud gaming, 得你班低端兒登仔講

你覺得有咩application/concept係快一倍就會有突破?

理論上來講，hydrogen bond 個dissociation energy 就0.24ev.
你radiowave 比儘得10micro ev. 你射落人體連hydrogen bond 都break唔到。理論上

而工廠端如果用wifi 一間廠可能已經有接近百萬件item 請問有咩WiFi 或者網路可以承受到而唔lag

真係要訓醒喇. 你以為剩係出左5g, 802.11其實已經有新standard, 何況真係唔知有幾多公司係會有10g network出街啦, 依家有1g既都偷笑

真係要醒啦, 得concept冇用, 離哂地

唔好意思，你個5g 用緊乜野外星tech?

吹水大會咋

行內人就知依家既5g根本冇實際意義

根本硬件去RUB都未得
何況rub site唔行single b end 即係2/3/4一齊share
唔少仲行緊最平個隻FE / FE手指轉GE扮GE ready

Operator錢就慢慢出實有架
冇話唔得的
15年差唔多

入面既use cases好似好勁
已經smart city, 201X年5G世代了
香港人依然要迫豬坐地鐵巴士番工
可以OT到8點, 係公司用5G睇五月天迪士尼concert LIVE
OT到夜晚可以用5G一齊睇英超LIVE了
然而公司部電腦仲係用緊WIN 7, 而你仲係慢慢將D QUOTAION, INV 慢慢輸入番電腦

大廈內既CCTV, LIFT, 消防control已經全部轉晒無線行5G傳DATA
呢個時候物管師透過佢手上既5G device 實時直播你行出LIFT口, 搭LIFT
見到你終於OT完收工啦
預早一步企係LIFT門口, 禮貌同你講BYE BYE

係好勁, 不過要咁多發射站, 根本唔會喺一兩年就會 發揮到5G到嘅威力....... 外國地大人小, 可能真係要五六年之後先會廣泛應用, 吹到 好似一有5G 手機大家就會 去咗未來

我都想知啲雨水會唔會吸咗啲微波

一次買10隻Wifi router做AP平定月供10張月費SIM平？

依家4G大雨d都收得好差你冇留意到咩？

我最擔心係天台裝4g天線樓下果啲已經生晒cancer
5g個距離咁撚垃圾,度度啲發射站都要多十倍
啲office入面都要裝埋真係大撚鑊
全天候cancer產生器係你左近咁

就係距離穿透力垃撚圾
邊個要裝, 就要裝多成倍數量既發射站
裝多D機就賺多D錢, 唔關得某公司日夜吹奏5G

去到 10G 技術係地鐵咪一樣變2.5G

叫d 業主加管理費裝？供樓，不鳥。

香港村屋都唔撚舖線。外國地廣無人咪更加。

去下外國鄉下地方，有3g 都偷笑啦。

呢個咪點解科技公司啲發明到家下都俾金融佬當白老鼠咁玩囉
Bitcoin 已經係好好例子
你咁勁，好，我整個期貨市場你嘆
個時啲 tech 人打晒J, 殊不知人地狂禁個put 制，你輸到甩褲都未知咩事

Google 點解嬴，係因為佢 Gen 到 profit, 就有人泵水落去做科研，滾雪球咁

google 本業毛利太高，多錢可以燒同入侵其他行業。但其他行業跟本跟唔到。

外國因為地大，好多都仲用緊ADSL
我地夠知有 1G fiber 啦
邊個俾錢鋪線得架
香港日本新加坡人口密度高就話啫，回報係計一個距離有幾多戶，密度低九萬年都未回到本

香港5年內 5g 發站站 起碼有5000個先

Ofca 話既

貴就貴係頻譜費

機一部唔太貴既 多先計落貴

今次都係各台攞400MHz 玩住先

遲啲到政府發大財

d 理論撚成日ff ，跟本無落個地去睇下現實。

講5g 可以推動車廠停產石化燃料車。成件事真心over 左。支那5豬大國都唔得啦。

淨係睇侵侵咁驚，就知有幾勁，你唔見佢關心下日韓？

侵侵驚只係因為支那用全國家國力支持5豬, 滲透率太高太快, 美國私人企業追唔到咋. 唔係因為5豬勁.

差啲唔記得左呢個因果
e家明晒
而且對某國家嚟講
錢唔重要,重要既係如果人地國家裝晒
真係資料任你偷

5G技術正式進入商用，三星上周五在南韓開賣全球首款5G手機Galaxy S10 5G，《日經新聞》記者在首爾電信龍頭SK Telecom旗下門市實際測試，發現5G目前速度僅為4G的4倍快，使用三星Galaxy S10 5G下載速度每秒193MB，同時2018年旗艦機Galaxy S9則是47MB每秒，當下載一個1.9GB的手遊，4G手機所花的時間為6分28秒，5G為1分51秒，速度不像先前宣傳的20倍快。

現實係短期內就算有5G ,唯一用家體驗就係快左。

支持依家推行5G 既，
睇下人地鬼佬聽證會點講 5G.
人地美國有個幾好既制度就係久唔久有呢d 聽證會俾大眾知道政府同社會發生緊咩事。
人地話仲有問題，對健康有影響，
我相信5G 係好，但暫時未用得，要先解決好多問題。

唔係久唔久
係好多motion requirement 一定要有hearing
點同垃圾蝗

有講係高通同其他電訊商聯手封殺佢

超高頻要企隔離先收到，用傳統頻率又同4G 差唔多。

遠少少已經同4G 無分別。

影片壓縮技術仲實際過用5G

香港好似唔俾商用，淨係得d大學做學術用途，十年前讀書個時既情況

又係鳩通
專利小強